盧建民代表律師：旺角騷亂在場人士屬「兄弟爬山」

2016年旺角騷亂，本土民主前線前發言人梁天琦承認一項襲警罪，及經審訊後被裁定一項暴動罪成，判囚6年，高等法院開庭處理他提出的上訴。同案兩名被告盧建民和黃家駒亦提出上訴，法庭將一同審理。

代表梁天琦的資深大律師駱應淦表示，他今日只會就刑期提出上訴，不會就定罪提出上訴；盧建民就定罪和刑期提出上訴，黃家駒則只就刑期提出上訴。

代表控方的刑事檢控專員梁卓然在庭上播放多條片段，由2016年2月8日晚上至9日凌晨、在旺角砵蘭街一帶，有小販擺賣、食環署人員執法被包圍，及警方到場之後演變成衝突的經過。

片段所見，食環署人員在砵蘭街處理小販擺賣時，被一批人士包圍，控方指，當中包括本土民主前線成員。警員到場處理，警告現場人士正進行非法集結，要求他們離開，有人要求警員離去，及高呼「黑警」。雙方其後發生衝突，有人向警員投擲玻璃樽，警員施放胡椒噴霧，並以長盾向前推進。

亦有片段顯示，幾名警員在行車線，與一批市民衝突，有人向警員投擲雜物，警員亦制服了部分人士，亦見到梁天琦向警員投擲垃圾筒，控方又指，片段顯示梁天琦襲擊在場警員。

盧建民的代表律師質疑，原審法官在引導陪審團時有錯誤，不應該將「共同目的」完全等同為同一種行為，他說，當時現場人士有不同行為，即是俗語所說的「兄弟爬山」。

tui

真係行先咗5年